﻿\indent En este trabajo se debio implementar el m\'etodo de $Newton$ para resolver la funci\'on F(x). Para la funci\'on E(x) se para resolverla implementar el m\'etodo de $Newton$ y otro a elecci\'on. Decidimos presentar como soluci\'on el m\'etodo $Secante$, por lo visto en la introducci\'on te\'orica ambos m\'etodos buscan ceros de una funci\'on, a priori utilizan tecnicas muy similares, pero dependiendo de las caracteristicas de la funci\'on a veces es conveniente utilizar uno u otro. \\

\subsection {An\'alisis de la Funci\'on $f(x)$}

\indent Si bien en la secci\'on de $Resultados$ presentamos los valores obtenidos para un solo $\alpha$, realizamos las pruebas para multiples valores de alfa y presentamos un caso como testigo de los resultados obtenidos. \\

\indent Dadas las caracter\'isticas de la funci\'on a resolver, que es continua en todo su dominio y derivable, como se muestra en el gr\'afico. \\

\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics [scale=0.50] {imagenes/f.png}\\
\end{figure}


\indent Debido a estas caracter\'isticas el criterio para elegir la semilla del m\'etodo de Newton es muy laxo. De hecho en todos los casos que estudiamos partiendo de cualquier semilla se encontraba la raiz correcta. \\

\indent En cuanto a los criterios de parada analizamos cado uno por separado para ver si realmente alguno presentaba serias ventajas sobre los demas, viendo los casos en que se parte de una semilla no muy alejada del $\alpha$. \\

\indent Tomando como criterio de parada una \emph{cantidad m\'axima de iteraciones}, encontramos que el m\'etodo solamente requiere un n\'umero menor a 5 en todos los casos para encontrar una soluci\'on exacta. \\

 \indent Para el caso de tomar como criterio de parada el $error$ $absoluto$ encontramos que tomando un epsilon relativamente grande la aproximaci\'on al resultado era similar a la exacta para la mayor\'ia de los casos, y en los que no, el resultado era muy cercano. Observamos que tomando como cota un epsilon = 0.01 es suficiente para obtener un resultado exacto.\\

 \indent Tomando como criterio de parada el criterio de la diferencia entre modulo ($Xn$ - $Xn-1$) encontramos que se comporto de manera similar al criterio del $Error Absoluto$ a partir de los mismos valores epsilon convergen a la soluci\'on exacta, solo que en los caso en que el espilon tomado era muy grande como para converger a la soluci\'on exacta en este criterio y en el anterior, este converge a una soluci\'on menos exacta, pero esta diferencia es muy poco significativa. \\

 \indent Adem\'as estudiamos que sucede cuando se ejecuta el algoritmo tomando los par\'ametros que consideramos \'optimos en el caso de un $\alpha$ muy alejado del punto inicial $X0$. Notamos que en este caso el criterio de parada por cantidad de iteraciones pierde eficiencia respecto a los otros dos; es decir que el algoritmo requiere mas iteraciones para alcanzar un resultado exacto, seg\'un lo visto la $cantidad$ $de$ $iteraciones$ requerida oscila entre 8 - 10. Para los otros dos criterios el resultado es muy similar al exacto, esto se debe principalmente a dos cosas; lo primero es que los n\'umeros son muy grandes y el $\varepsilon$ es relativamente chico comparado a las magnitudes calculadas, y segundo debido a la aritm\'etica finita de la computadora que en cada paso redondea los calculos parciales. Si se usase una representaci\'on con mas precisi\'on se notar\'ia mas la diferencia. \\


 \indent Analizando la columna de tiempos podemos ver que para todos los criterios el algoritmo termino en un tiempo r\'apido y similar, por lo que ninguno saca ventaja en cuanto a la rapidez para brindar la soluci\'on. \\

 
 \subsection{An\'alisis de la funcion $e$ para Newton}

Se puede ver en los sucesivos tests que hay un gran rango de valores, para $x_0$, para los cuales la sucesi\'on diverge.

Esto atrajo mucha atenci\'on dado que no parece ser una buena forma de obtener una aproximaci\'on a $\frac{1}{\sqrt{\alpha}}$.

\paragraph{}
Para aclarar esto, se le di\'o un vistazo a la \emph{interpretaci\'on gr\'afica del m\'etodo de punto fijo} dado que muestra de forma clara el rango de convergencia de $e(x)$.

\begin{figure}[h]
	\centering
  	\begin{subfigure}{0.45\textwidth}
  		\centering
  		\includegraphics[width=\textwidth]{imagenes/e_newton_alfa_4.png}
  		\caption*{$\alpha = 4$.}
  	\end{subfigure}
  	\hspace*{20pt}
   	\begin{subfigure}{0.45\textwidth}
  		\centering
  		\includegraphics[width=\textwidth]{imagenes/e_newton_alfa_05.png}
  		\caption*{$\alpha = 0.5$.}
  	\end{subfigure}
  	\caption{$g_e(x)$ con distintos $\alpha$'s}
\end{figure}

\paragraph{}
Al aplicar el Metodo de Newton sobre $e(x)$ se obtiene la funci\'on de punto fijo $g_e(x)$:

\begin{equation*}
 g_e(x) = \frac{1}{2}\left(3x - \alpha x^3\right)
\end{equation*}

En su representaci\'on gr\'afica (Figura 6) se puede ver como, sin importar el $\alpha$, la funci\'on conserva una forma constante, por lo que estos ejemplos servir\'an para ilustrar nuestro punto.

\paragraph{}
Se puede ver como, para todo $x_0 \in \left\lbrace x \in \mathbb{R} | x > 0 \wedge g(x) > 0 \right\rbrace$, la sucesi\'on de iteraciones convergen al punto fijo.

\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics [scale=0.50] {imagenes/sucesion_conv_e.png}\\
\end{figure}

\paragraph{}
Para todos los dem\'as valores la sucesi\'on retorna valores negativos, los cuales no son aproximaciones v\'alidas para un punto fijo que vive en el rango de valores positivos.
Para estos valores, algunos convergen al punto fijo negativo de $g_e(x)$ el cual, obviamente, no es el punto buscado. Los otros simplemente divergen.

\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics [scale=0.50] {imagenes/sucesion_div_e.png}\\
\end{figure}

\paragraph{}
En t\'erminos pr\'acticos, lo que se busca es un $x_0$ tal que caiga cerca del punto fijo. Mientras mas lejos est\'e el punto fijo del origen, mayor va a ser el rango de valores para los cuales $g_e(x)$ converge.

 \subsection{An\'alisis de la funcion $e$ para Secante}
 
 Para algunos de los puntos iniciales tomados, hay iteraciones que devuelven aproximaciones negativas pero que al final terminan convergiendo. Y siempre en la \textbf{iteraci\'on 1}. Esto se debe a la forma en que el m\'etodo de la Secante realiza sus c\'alculos: tras la primera iteraci\'on el valor de $x_0$ ya no es considerado pero $x_1$ se mantiene influenciando el c\'alculo de la siguiente aproximaci\'on. Si se tratara del m\'etodo de Newton, al proseguir con la aproximaci\'on de la \textbf{iteraci\'on 1} el m\'etodo diverger\'ia. Depender\'a del valor de $x_1$ si las subsiguiente aproximaciones se rectifican o no.